一齊貼直出相

見大家成日話人咪精重，決定開返個清泉Post
唔比落味精純直出

規則：
1.器材不限
2.唔可以用電腦或手機後製或加Filter
3.如果用影相App出前置既Filter,請附上原本既相或講明用咩App咩效果

（菲林，Kodak Portra160)

(電話，iPhone7)

(電話，iPhone7)

(電話，iPhone7)

(連登禁語）

咪精? 大波妹下話?

一個咪精的自白 徐淑敏

屌

直出真係清泉?
器材係會有局限 直出反而會還原唔到原色 做唔到想要嘅效果
咁用數碼機係咪唔影得黑白?
RAW直出有層灰係咪唔執得?
數碼影出嚟高光爆低光死黑係咪唔應該推返出嚟?
如果鍾意影菲林嘅 覺得執相冇意思 唔夠純粹我覺得可以理解
但數碼執相我覺得真係無可厚非 因為器材係有局限 尤其係手機sensor細嗰啲
前置set filter先去影相同後製嘅目的其實咪又係一樣?

利申 理性討論 唔係支持味精 但講到直出清泉覺得有啲唔合理
最後放返兩張有層灰錯WB直出相

你講得岩呀，我都覺得無謂執著直出定味精

越識點執，反而越少執

Iphone 7

個正方格同側邊既人好有feel

菲林都要同會執，無論係黑房定scan 做digital執，唔好亂禁講

有人會認為菲林係菲林鋪幫手執
所以其實除非自己沖曬
味先只係不自覺既後製

其實推崇直出真係無乜謂

Btw,有直出圖就share啦

直出真係清泉?

同攝台個個大師唔貼相一樣

串

iPhone7

雖然唔支持直出但我支持呢個po, 番屋企再出相

RX100 IV

Ricoh GR 2

80D

sor for 側頭

今日啱啱影完一筒agfa vista 200

巴打今日去？
今日行落去影嘅時候望到上面條隊都覺得好大壓力

多謝，但我硬係覺得差d嘢 所以呢張其實係倉底相

尋日啊
btw 講起排隊

直接去lightroom screenshot

張張都係菲林 唔知點解影數碼會刻意留啲後製位俾自己，搞到要直出的話好樣衰

好靚啊！借黎做wallpaper

如果用相機影應該兩件事

6D2直出

呢個post 間直攝台清泉
俾啲淨係接受到直出嘅人打飛機一流

直出撚繼續潛水

器材係會有局限 直出反而會還原唔到原色 做唔到想要嘅效果

真係on9冇藥醫，
班直出撚真係柒撚到震。
人眼睇野都唔撚係直出啦，
鏡頭校正係唔係直出啊咁？
還原色溫/色調係唔係直出啊咁？
成撚日覺得直出係一種信仰咁，
好撚高尚咩宜家？
藝術既野鍾意咪得囉，
咁撚鍾意直出，
我唔去睇下啲新聞攝影？
得罪講句，後制根本就係攝影一部分。
唔撚鍾意後製，永遠只會係半桶水。
利申：新手

利申？

多謝巴打 ok呀

唔響度貼過野就話人後製重手果啲可以收埋自己

「講馬跑得快過馬呀？講波好波過美斯？」

佢地最鍾意用呢句黎方便自己9up

菲林直出

咁用口影相都不失為一個技能

其實呢句野好廢
講馬緊係要識馬，講波緊係要識波。對個範疇有認識，講野先有說服力

攝影門檻咁低，拎起部電話就可以試
出幾張相應該易過去騎馬踢波

Iphone 直出味精相

較少少光暗果啲都唔得？

iPhoneX

iphone7

我想講菲林相到晒相時都會執光暗同顏色，如果真係直出分分鐘比客屌撚死。

正呀，去埋模型果帖post啦

air II